%\let\C\undefined
%\let\circledS\undefined
%\usepackage[taupe,suite]{tdsfrmath}
\RequirePackage{cancel}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les ensembles et ensembles de nombres %%%
\newcommand{\ensemblenombre}[1]{\mathbb{#1}}
% Obsolète avec tdsfrmaths
%\newcommand{\N}{{\ensemblenombre{N}}}
%\newcommand{\R}{{\ensemblenombre{R}}}
%\newcommand{\Z}{{\ensemblenombre{Z}}}
%%\newcommand{\Q}{{\ensemblenombre{Q}}}
%\providecommand{\C}{}
%\renewcommand{\C}{{\ensemblenombre{C}}}
\providecommand{\U}{}
\renewcommand{\U}{{\ensemblenombre{U}}}
%\newcommand{\K}{{\ensemblenombre{K}}}
\def\ll{\llbracket}
\def\rr{\rrbracket}
% Ensemble des ... tels que ...
\newcommand{\enstq}[2]{\left\{#1\mathrel{}\middle|\mathrel{}#2\right\}}
% Ensemble des parties
\def\Pcal{\mathcal{P}}
\def\partie{\Pcal}
% Restriction d'une fonction à un ensemble
\newcommand{\restreinta}{\mathclose{}|\mathopen{}}
% Pour la logique : non et et ou
\newcommand{\et}{\ensuremath{\text{ et }}}
\newcommand{\ou}{\ensuremath{\text{ ou }}}
\newcommand{\non}{\ensuremath{\text{non }}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les complexes et la géométrie %%%
% Conjugué d'un complexe
\newcommand{\conj}[1]{\overline{#1}}
% Module
\newcommand{\module}[1]{\left\lvert#1\right\rvert}
% Norme
%\newcommand{\norme}[1]{\left\lVert#1\right\lVert}
% Belle flêche
\renewcommand{\vec}{\overrightarrow}
\tikzstyle{vec}=[->,>=stealth']
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'analyse %%%
% Pour l'exponentielle
%\DeclareMathOperator{\e}{e}
% infini rapide
\def\8{\infty}
% exponentielle
%\def\ee{\e}
% d de l'integrale
\newcommand{\dd}{\mathop{}\mathopen{}\mathrm{d}}
%% Fonctions hyperbolique
%\DeclareMathOperator{\ch}{ch}
%\DeclareMathOperator{\sh}{sh}
%\let\oldth\th
%\let\th\undefined
%\DeclareMathOperator{\th}{th}
% Limite en plus symple
\newcommand{\mylim}[3][x]{\lim\limits_{#1 \to #2} #3}
% Petit o et grand O
\newcommand{\petito}[1]{o\mathopen{}\left(#1\right)}
\newcommand{\grandO}[1]{O\mathopen{}\left(#1\right)}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'algèbre %%%
% degré polynôme
\def\deg{\mathrm{deg}}
\newcommand{\transpose}[1]{\,^t#1}
\DeclareMathOperator{\trace}{Tr}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour l'algèbre linéaire %%%
% Espace vectoriel engendré
\def\Vect{\mathrm{Vect}}
% Noyau
\def\Ker{\mathrm{Ker}}
% Image
\def\Image{\mathrm{Im}~}
% Application identité
\def\id{\mathrm{id}}
% Dimension
\def\dim{\mathrm{dim}}
% Rang
\def\rg{\mathrm{rg}}
% Spectre
\def\Sp{\mathrm{Sp}}
% Matrice associée
\def\Mat{\mathrm{Mat}} 
% fonction matrice\newcommand{\matrice}[1]{\left(~\begin{matrix}#1\end{matrix}~\right)}% fonction determinant\newcommand{\determinant}[1]{\left|~\begin{matrix}#1\end{matrix}~\right|}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Outils pour les probabilités %%%
% Cardinal
\def\card{\mathrm{card}}
\def\Card{\card}
% Espérance
\def\esperance{\mathbb{E}} 
% Probabilité 
\newcommand{\PP}{{\mathbb{P}}}
% Probabilité de transition
\newcommand{\pp}{{\mathrm{p}}} 
% Indicatrice
\newcommand{\1}{{\mathds{1}}}
% Variance
\def\Var{\mathbb{V}\mathrm{ar}} 
% Covariance
\def\Cov{\mathrm{Cov}} 
% Loi exponentielle
\def\Exp{\mathrm{Exp}} 
% Loi uniforme
\def\UU{\mathcal{U}}
% Loi de poisson
\def\Poi{\mathrm{Poi}} 
% Symbole suit (la loi)
\def\suit{\hookrightarrow}  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Lettres en cursive %%%
\def\AA{\mathcal{A}}
\def\BB{\mathcal{B}}
\def\CC{\mathcal{C}}
\def\DD{\mathcal{D}}
\def\EE{\mathcal{E}}
\def\FF{\mathcal{F}}
\def\GG{\mathcal{G}}
\def\LL{\mathcal{L}}
\def\MM{\mathfrak{M}}
\def\NN{\mathcal{N}}
\def\RR{\mathcal{R}}
\def\SS{\mathcal{S}}
\def\OO{\mathcal{O}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%
%%% Autres %%%
% ?
\def\obs{\mathrm{obs}}  
%% " et "
\def\qeq{\quad \text{et} \quad}
%% symboles inegalites
\let\mathcal\mathscr
\let\geq\geqslant
\let\leq\leqslant
%% epsilon plus joli
\def\eps{\varepsilon}
%% phi plus joli
\renewcommand\phi{\varphi}
%%
\def\ds{\displaystyle}
%% 
\def\from{\leftarrow}
\def\vmark{ \textcolor{green}{\checkmark}}
\def\rmark{ \textcolor{red}{\ding{55}}}
%% Par coeur
\def \parcoeur{$\heartsuit$}
%% dimension, rang
%\def\dim{\mathrm{dim}}
%\def\rg{\mathrm{rg}}
%%% Pour les équivalent
\DeclareMathOperator*{\equi}{\sim}
